氛圍到底係咪新字

係啊係啊

雙語嚟

蝗語

氣氛 環境 唔會有個圍字

哲學用詞俾啲政棍濫用左

同問
軟實力
硬實力
軟著陸
硬著陸
係咪新詞？

蝗乜撚
唔識係你無知

朱自清 《論朗誦詩》：「那詩稿以及朗誦者的聲調和表情，固然是重要的契機，但更重要的是那氛圍，脫離了那氛圍，朗誦詩就不能成其為詩。」

soft power hard power應該唔係

胸圍就新詞

分為

支言支語

氣氛 atmosphere
環境 environment
氛圍 ambience

利申文字工作，覺得呢三組字係唔同情景用的

用左幾耐下
好似上面朗巴打提過既朱自清〈論朗誦詩〉
佢同氣氛亦都有少少意思上既唔同
"氛圍"比較係一種環境上帶黎既一種感覺
"氣氛"係一種可以包括埋人所帶黎既感覺
台灣讀設計個時，型容環境帶黎既感覺個時會用氛圍>氣氛

以前普遍都係用「氣氛」，近年多咗聽到人用「氛圍」

軟著陸
硬著陸

應該都只係英文直譯

可摸意詳細啲解釋畀樓豬聽

單單環境一字，都可以有近義既 周遭同境況，形容唔同範圍啦

雰囲気

周圍環境

環境周圍

環境周圍氣氛
周圍氣氛環境
氣氛環境周圍

呢個詞不嬲都有，但唔常用，支那豬成日用，所以香港都多左
聽到我會覺得好支囉

根本三個字唔同
.夾硬mix埋佢

咁吸精都係英文直譯

胸圍

氣氛: 例如幾個人傾計，氣氛好融洽 (或者相反啦)
氛圍: 例如話呢個住宅用和暖色系，營造溫馨嘅氛圍
環境: 呢度有花有樹，環境好優美 ; 又例如我自己住緊板間房，成日有昆蟲，自然係環境惡劣。至於用環境講政經社文，我覺得係唔準確應該用返局勢。

我明白移風易俗，好容易覺得呢三組字可以混用，但我始終覺得計返正時，佢哋各自係有明確分工。

歡迎賜正。

唔好盲反
係咪要廣東話變晒做只用日常用語先收貨？

仲有"清零"
香港係講"置零","歸零"
我第1次聽"清零", 係十幾年前聽個大陸SP妹講

例如話呢個住宅用和暖色系，營造溫馨嘅氛圍<<<係講"色調"

中文唔係一成不變，可以被創造架。

Vibe

hard landing原本應該係指飛機以超過正常速度降落(通常係失事然後要用機身迫降)
後來畀經濟學形容係經濟急速下滑，soft landing就係慢慢下滑
然後都係畀支那人用爛晒

係咪想講氣氛？

近代新詞，可上追至194X年，出現時間應該更早，意思是｢~這樣的氣氛包圍(的處境/環境) ｣，比起氣氛本身更注重於環境；唔太算共產新詞，只係流行度低，起初極有可以係一個文人小圈子流行起嚟嘅｢外語直翻｣。

以上為個人綜合網上資料嘅解讀之一

個人有睇過台灣言情小說有用過

八十年代出世
之前從來未聽過氛圍
近幾年聽人講氛圍多過氣氛

相信氣氛好快變素質之流

色調(tone)專for顏色(colour)

氛圍 包含多種元素(element)

氣氛咪包含多種元素囉

有時間就翻下舊報紙

香港華字日報, 1936-06-07

不過呢個詞應該民國先有，而且香港確實用得好少

中文廢就唔好on9啦

1936年香港舊報紙有

家下好多人亂咁屈人用蝗語

氛圍 成日聽台灣人用

但我唔會用 讀書時期無乜印象用過

但可能而家d學生有用

用字上佢哋睇太多台灣同大陸文章

明顯新一代香港人 同以前真係開始唔同

越來越中國化 無哂香港自己特色

通常會講"環境"
要攞返幾十年既報紙嚟講. 出現少量呢D 字詞, 一D 都唔出奇.
不過點解香港一向少用既字詞, 而家會越用越多呢?

其實台灣都俾大陸影響咗好多.
我1998年第一次去台灣, 同佢哋而家講嘢都用詞, 都明顯唔同晒.

氣氛：關於人與人

氛圍：關於人與環境（自然或人工）

舊報紙收錄到80年代，唔知係咪90年代打後定幾時開始多人用

教育都成日用氛圍 atmosphere

你咁分嚟做乜.
你攞個句子出嚟啦.

發覺好多人食家成日自己唔識，第一次聽就當蝗語或者支那人都有咁講又當係蝗語

唔係第一次聽係蝗語.
係聽咗好多次, 但知道唔係香港用開既用語

以前香港會有自己嘅用字出現

但而家 唔係跟大陸就係跟台灣

而且一見繁體字 就會覺得無問題 跟住用落去

我哋呢d 老餅 好快會 被新一代香港人歧視

以後要跟他們用素質 優化 吸晴 串門 呢d

負皮我做乜撚，早期好多台仔既文會用氛圍呢兩個字，而呢兩個字來自朱自清，中學有讀過書就知朱生如果生係現代香港肯撚定係黃絲
呢個詞其實好撚好用，同義詞係氣氛，但有時某詞句用氛圍係好好撚多。唔好咁無腦，就算你真係無知，世界上有google 可以search d詞既來源

大媽，吃貨，666...呢d垃圾中文就蝗語啦

台灣同大陸都係用占字，香港用佔字囉

呢D 就係文化侵略既結果
而家呢代, 一開始已經學咁"非香港語"
佢哋以為呢D 由細到大自己所學既"非香港語"先係香港語

我樂意解題
但沒義務給出答案

況且你的態度很差

呢個用法我覺得唔太合適
咩閱讀氛圍適合學習嘅氛圍
呢個情況就風氣或者至少氣氛會適合啲

但我留意到你講呢個用法反而好常見
可能樓主就係因為呢個原因
而覺得呢個詞語有問題
而事實上有問題嘅可能係個用法

聽過前輩講質素同素質其實係兩件事
質素等同品質，呢個大家都明
素質就等同素養，講緊個人優點

至於用素質代替質素，呢個就直接蝗語用法

黃毓民成日講

台灣同蝗國 (尤其係蝗國)
成日拎氛圍解做 atmosphere

利申: 做翻譯, 有時係台灣/蝗國中文轉香港中文
將氛圍改做氣氛都遇到唔少

兒登

一句兒登就算 咁你不如唔好留啦

原來有呢個方法 search 好正！

崩潰
激動

近義

朱自清係浙江人，江蘇大
你話我未讀過書都係咁話
我97前無响香港聽過人講氛圍
等於手機
我地以前嗌手提電話

氛圍係指周圍環境對人影響嘅心情感受
氣氛係由人形造出黎為主
簡單講係被動同主動既分別
樓主有樣野岩 9成時間用環境代替氛圍係解得通

乜嘢糾結，二刷三刷，燒腦，虐心都係近年大陸劇傳入香港先多人講

我3x 歲，大學畢業，到2x歲前都冇撚聽過呢個詞

社交氣氛
物理環境
觀感氛環

係咪咁理解

有時簡體文章可以避免唔去睇

但台灣文章 好多時香港人 唔覺有問題

吸收左唔少 呢d字 佢地唔知 由其是 新呢代人

有時唔係話個詞語有問題 係被濫用 或者錯誤咁用

又或者香港根本唔會咁用 慢慢跟住用

乜柒都屈支語，又冇根據

遲早打書面語都係蝗語

比錯負評

而家個問題係
好多人所有情況都用氛圍呢個字

令到某d時候可以用 氣氛 環境 呢d更合適嘅詞
但無用到佢地

更甚者係用錯氛圍呢個詞

反而令用字更狹隘
文化水平仲低咗

匪語黎

唔撚好同我講出處話古代已經有，係有又點？幾廿年黎香港有無人用過？係呢幾年大陸用，到香港跟，跟撚到連依家樓上班on9都覺得: 係你唔識讀書少者，呢個字幾百年前已經有啦，香港不嬲有用

係，仲要大大聲同你講n年前已經有，你有無讀過書

最恐怖係文化侵略到，已經嚴重到你不自知果下

堅

呢度大撚把人同你嘈呀

上次我已經嘈過一鑊，俾人屌足十版但我啲point完全駁唔撚到

雰囲気
ふんいき

成日都有啲會考中文連個垃圾C都拎唔到嘅低收入低學歷低技術公屋狗出嚟周圍話咩字咩字係蝗字

連登一去不返

屌你老母

入撚哂

岩岩問左我身邊 幾件老餅朋友 30-35歲

一個問我：咩黎

一個答我：未聽過

一個話：聽過 普通話人會用 應該係氣氛咁解

呢個詞語 香港人真係好小會用 可能我地離開咗香港

停留咗係 十幾年前 仲係普遍叫緊手提電話 叉電

以前有大陸親人嘅香港人 可能會對 手機呀 吃貨呀 給力呀

充電呀呢d 字唔陌生 令到有d人以為香港本身就係咁講

不停散開去 加上普教中 新移民 睇普通話文章 普通話戲

最主要係香港人一直守實啲舊字,
例如手提電話 就到定要講手提電話
人地講手機又唔俾, 但自己又唔做啲新字出黎
上次有個 post 講 筆電, 已經嘈完一輪

政治令到香港個環境已經做唔到新字

新移民 普教中 中国文化大量入侵

而家手提電話 已經係變成少數人用

舊字都唔會守到 何況做新字出嚟

以民國做界，係新詞
以四九年做界，係既有詞

通常學術圈子用
文化界唔用「氛圍「用「氣氛」會比人覺得粗鄙

咩文化界咁巴閉 勁過共產黨？

十幾年前睇香港雜誌已經有
口語就唔會用啦

一係環境
一係氣氛

細細個睇台灣節目已經有人咁講啦

自己search作家、學者名加氛圍兩個字就搵到一大堆

甚至search 梁天琦都一大堆

的確多數用響書面語
口語唔太岩高低抑揚

唔好將自己既鄙陋放上黎比人公審得唔得?

2016

咁聖誕氣氛 究竟係人為定環境因素

吸睛定吸精

2016新到仆街

有無 80-90 年代既黎睇下

想問煙霞同霧霾